<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦境 on Rabbit&amp;Carrot</title>
    <link>https://hui1hui2hui3.github.io/blog/tags/%E6%A2%A6%E5%A2%83/</link>
    <description>Recent content in 梦境 on Rabbit&amp;Carrot</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hui1hui2hui3.github.io/blog/tags/%E6%A2%A6%E5%A2%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>求佛之梦</title>
      <link>https://hui1hui2hui3.github.io/blog/post/life/%E6%B1%82%E4%BD%9B%E4%B9%8B%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hui1hui2hui3.github.io/blog/post/life/%E6%B1%82%E4%BD%9B%E4%B9%8B%E6%A2%A6/</guid>
      <description>记去静安寺一次求佛后的感想。
01 — 缘何求佛 焦虑不安，担心失败，内心不静可求 财富，子嗣，健康可求 家族平安兴旺可求 开心快乐可求 智慧可求 皆可求！ 何可不求？
铁定失败不必求，即注定失败，则求得一时希望，增加事后的绝望，甚至可能产生怨佛的念头
欲百分百成功无需求，即此事情，大概率会成功，但不是100%成功，则无需求佛，佛可把微弱的希望放大到50%，但不能把60%的概率提升到100%
02 — 佛之梦 由于起的早，求佛回来后就困的睡了，然后就做了个梦。
我梦到我要去一个地方，这个地方挨着海，与我所在的地方隔江相望，只有一座大桥与之相连。
一转眼就到了大桥边，发现这个大桥很是奇特。大桥有2层，一层是土做的，看上去就和普通地面一样，但却只有薄薄的一层，感觉很不坚固，且下面没有任何支撑，不明白它是如何悬在空中的；二层是倒是正常的钢筋混凝土桥。桥只能车走，不能人走，路过一位好心人，帮我捎了过去，送到了对面的城镇街道里。
下了车，发现这里的街道都很蜿蜒，歪歪扭扭的很容易迷路。街道两旁开的店铺都很复古，大多是旗袍店。我漫无目的的逛了起来，不知不觉走到了一座寺庙外。从外面可以看到庙中有好多高大的雕像，都大约高30米，浑身肌肉，还像健美男子一样做着秀肌肉的动作，当时我脑海中浮现了一句日语：“欧头扣”（男子汉的意思）。也不知道寺庙里面这些雕像象征着什么寓意。
继续向前走着，一转眼便发现自己迷路了。只得向附近的人问路，他把我带到了一个厕所旁。厕所的味道很大，门口就已经感觉到刺鼻，他走到厕所里面，手挥了挥，是要我继续跟着他走。我犹豫了一下，继续跟了进去，里面很小，灯光也比较昏暗，不明白他带我来这里做什么。
隐约看到他走到蹲坑旁，蹲了下来。&amp;ldquo;这是要蹲坑?&amp;ldquo;我想着。然后只见他把旁边的一块石板掀了起来，竟然在这里有个地下通道。他先一步走了进去，朝我挥挥手，让我跟在了他后面。于是我便跟着进入了地下通道。
通道内很窄仅能一人通过，路面是石板台阶，有点滑。我小心翼翼的跟着他往下走，感觉往下走了有大约二层楼的高度，然后空间大了起来，往旁边一看，是一个蹲坑，原来又是一个厕所，我心里想&amp;quot;我今天这是和厕所过不去了&amp;rdquo;。继续往下走了大概一层楼的高度，他停在了台阶的尽头不再往前走，但却示意我继续往前。我内心忐忑，不知道往前继续走，能走到哪儿去。我问了一句&amp;quot;继续往前走，就能走出去吗？&amp;quot;，他没说话，只是一边点头一边挥着手，示意我往前。我犹豫了一下，继续往下走去。
我走到了一个很大很大的空间，周围有些昏暗，完全看不到边界，感觉不像在地下，像在地面上一样。一低头才发现，原来地上还有水，水大约到脚踝。心里又开始犯起嘀咕，不知道该不该再继续向前走。一咬牙，来都来了。把鞋子一脱，光着脚慢慢走了起来。
走了一会儿，光线逐渐明亮起来，我发现这里原来很漂亮。天上有很多星星一闪一闪的；地上的水清澈见底，能清晰的看到水底，还有小鱼游来游去；远处还有一只白鹭，单腿站在水里，扇着翅膀。心里瞬间不再害怕，踏着水大步向前走了起来。
然后我就梦醒了。
不知梦里的内容寓意为何？又是否与早上的求佛有关？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>